家樂福宣布收購全台灣224 家惠康及 Jasons Market Place

連鎖量販業者家樂福集團今 (2) 日宣布，與 Dairy Farm 集團已簽署協議，將於年底前完成收購 Dairy Farm 在台的惠康百貨全部股份，等同買下 199 間頂好 Wellcome 超市和 25 間 Jasons Market Place 共 224 家超市分店，股權交割完成後一年內，將全數更換頂好 Wellcome 品牌成家樂福便利購超市，Jasons 品牌也會轉成家樂福頂級超市，加上家樂福全台共有 137 家店，屆時將一口氣躍升為全台第二大超市業者，僅次全聯。

家樂福說明，此次交易包含頂好和 Jasons 共 224 家超市分店，以及其物流中心的資產和土地，總交易價值 9700 萬歐元 (約新台幣 32.5 億元)，而去年台灣惠康營業額約 3.9 億歐元 (約新台幣 130.65 億元)。

在此股權收購案完成後，家樂福將加速打造台灣家樂福成為零售市場的全通路領導品牌。

家樂福目前在台灣有 137 家分店，其中有 69 家是便利購超市；而家樂福集團在台灣去年營業額共 19.68 億歐元 (約新台幣 659 億元)，稅前盈餘約 2 億歐元 (約新台幣 67 億元)。

家樂福強調，未來所有超市分店將因加入家樂福集團而享有商業策略和採購優勢，並將持續增進營業密度、優化成本結構。

由於香港2大連鎖超級市場——百佳及惠康的惡性競爭，導致家樂福撤出香港。當時家樂福在香港的管理人員曾向媒體透露，百佳及惠康向供應商施壓，令供應商不得提供貨品給家樂福，加上香港店舖租金極度高昂，最後家樂福於2000年8月29日宣佈，在同年9月18日結束全港四間分店，遣散490名員工，正式放棄香港市場。發言人強調，香港公司結業與香港超市競爭無關，主要是該公司未能貫徹營辦「逾十萬呎」舖位，以薄利多銷的形式經營。然而在香港逾三年開設的四間分店，其平均面積只是二萬至三萬平方呎，與該公司的要求甚遠。在沒有發展空間的情況下，成本未能攤分，公司遂決定結業。

等睇鬼佬又做泊車仔，

支那家記已經簽左賣俾蘇寧！！！

香港營商環境 = 係一潭死水入邊練蠱

想當年香港家樂福顛覆咗我對超級市場嘅概念
又大又闊勁好行
好掛住佢啲燒雞

但donki 香港人又會受
其實都係乜春都有
差在未好似日本咁家電都賣埋